（痴撚線）中國8.5萬人確診列「防疫成功國家第一」 台灣未進榜！

記者林彥臣／台北綜合報導

全球衛生研究所（ISGlobal）與紐約城市大學公衛研究院（CUNY SPH）針對新冠肺炎（COVID-19）防疫最成功國家進行排名，官方公布數據8.5萬人確診、4634人死亡，並且在武漢實施76天封城措施的中國，以平均得分80.48分，在19個疫情最嚴重國家當中排名第一，至今累積523例確診，7人死亡。

（地圖）世界各國防疫措施總評分

從未實施過封城的台灣，因為不在首批名單內，所以尚未進榜。

根據紐約城市大學公衛研究院發布新聞稿指出，這項調查與全球衛生研究所合作，開發出一種簡單可靠的工具，可以評估世界民眾對於政府防疫措施的看法，並追蹤疫情發展趨勢。

報告原文：

有冇人查下呢間紐約城市大學乜料

金正恩笑而不語

fake

McCarthy 快啲查吓佢

播晒出全世界 然後話佢最成功

不嬲奶共

通常呢d城市名+乜乜嘅大學都唔夠就咁城市名嘅好

一句講晒
中國大勝

金仔子彈特效藥
100%殺死病毒

天下shitty一樣shit

台灣都唔嚴重, 未比賽就輸左啦

對北韓好唔公道喎

特朗普：i did a great job

好正確丫, 未確診前燒咗咪唔計入確診數

出盡奶力去奶

金仔國0確診喎